[
    {
        "questionStem": "改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是（）。",
        "option": [
            "形成了以经济建设为中心的正确路线",
            "全面推进党的建设新的伟大工程",
            "开辟了中国特色社会主义道路，形成了中国特色社会主义理论体系",
            "以人为本，以最广大人民群众的根本利益为出发点和落脚点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711035912192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年6月，美国记者埃德加·斯诺访问陕北，并根据对毛泽东、周恩来、朱德等中共领导人和红军将士进行的访谈，撰成（）一书，第一次向外界详细介绍了中国共产党和红军的事迹，对中国国内和世界产生了重大影响。",
        "option": [
            "《来自红色中国的报道》",
            "《中国未完成的革命》",
            "《西行漫记》",
            "《红色中国的挑战》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711220461568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实现社会主义现代化目标分“三步走”的战略部署是在（）。",
        "option": [
            "中共十一届三中全会提出的",
            "中共十三届四中全会提出的",
            "中共十四大提出的",
            "中共十三大提出的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710813614081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2005年12月，十届全国人大常委会第十九次会议高票通过决定，自2006年1月1日起废止（），这意味着在中国延续两千多年的农业税已经成为历史。",
        "option": [
            "《农业税征收管理条例》",
            "《农业税条例》",
            "《农业税征收办法规定》",
            "《关于对农林特产收入征收农业税的若干规定》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710746505216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持马克思列宁主义的基本原理，走中国人民自愿选择的（）的道路，中国的社会主义事业必将取得最终的胜利。",
        "option": [
            "符合国际形势",
            "具有中国特色",
            "适合中国国情",
            "共同富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711279181824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在十九大报告中指出，五年来，我们统筹推进（）总体布局、协调推进（）战略布局，“十二五”规划胜利完成，“十三五”规划顺利实施，党和国家事业全面开创新局面。",
        "option": [
            "五位一体四个全面",
            "四位一体五个全面",
            "五个全面四位一体",
            "四个全面五位一体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711107215361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国政府第一次公开提出和平解决台湾问题的方针，是在（）中。",
        "option": [
            "全国人大常委会《告台湾同胞书》",
            "《论十大关系》",
            "第26届联合国大会",
            "中美上海公报"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710696173569",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
        "option": [
            "高水平开放",
            "高质量发展",
            "全领域开放",
            "全方位发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710901694464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "至1956年底，我国基本上完成了对生产资料私有制的社会主义改造，初步建立起（）占绝对优势的社会主义经济制度。",
        "option": [
            "公有制",
            "共有制",
            "私有制",
            "集体所有制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710675202049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共一大通过了中国共产党的第一个纲领，纲领确定党的名称是“中国共产党＂。第一个提出党的名称为“中国共产党”的是（）。",
        "option": [
            "蔡和森",
            "毛泽东",
            "陈独秀",
            "陈望道"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711354679296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1937年9月，八路军第一一五师在（）伏击侵华日军，取得抗战以来的首次大捷，粉碎了日军”不可战胜”的神话，极大地鼓舞了全国人民的抗战信心。",
        "option": [
            "平型关",
            "娘子关",
            "忻口",
            "太原"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711224655872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的最高理想和最终目标是（）。",
        "option": [
            "实现四个现代化",
            "实现小康社会",
            "建设新农村",
            "实现共产主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711136575488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年3月中共中央在（）召开七届二中全会，决定了党对取得全国胜利以及在全国胜利以后的基本政策。",
        "option": [
            "延安",
            "西柏坡",
            "原平",
            "涞源"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711233044480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国第一颗人造地球卫星“东方红一号”成功发射是在（）4月。",
        "option": [
            "1969年",
            "1970年",
            "1972年",
            "1976年"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710641647618",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年5月1日，《光明日报》发表了题为（）的特约评论员文章，从根本上、理论上否定了“两个凡是＂的错误方针，揭开了真理标准问题讨论的序幕。",
        "option": [
            "“实践是检验真理的唯一标准”",
            "“一切主观世界的东西都要接受实践的检验”",
            "“马克思主义的一个最基本的原则”",
            "“解放思想，实事求是”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710721339392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第一次代表大会的长沙代表是()。",
        "option": [
            "毛泽东",
            "何叔衡",
            "王尽美",
            "邓恩铭"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736711367262209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共六届六中全会肯定了毛泽东在全党的领导地位，第一次完整提出民主集中制的“四个服从”原则：()。",
        "option": [
            "党员个人服从党的组织",
            "少数服从多数",
            "下级组织服从上级组织",
            "全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710683590656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六大提出，我们一定要坚持党要管党、从严治党的方针，进一步解决提高()这两大历史性课题。",
        "option": [
            "党的领导水平和执政水平",
            "拒腐防变和抵御风险能力",
            "理论水平和业务素质",
            "依法行政和执政为民"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736710851362817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年我国的社会主义改造对象是()。",
        "option": [
            "官僚资本主义的社会主义改造",
            "个体农业的社会主义改造",
            "手工业的社会主义改造",
            "资本主义工商业的社会主义改造"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736710587121664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪初期，哪两大中、外政治事件促进了中国共产党的诞生?",
        "option": [
            "1911年辛亥革命",
            "1919年共产国际成立",
            "1919年五四运动",
            "1917年俄国十月社会主义革命的胜利"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736711233044481",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年，邓小平提出在改革开放过程中必须坚持的四项基本原则是()。",
        "option": [
            "坚持社会主义道路",
            "坚持人民民主专政",
            "坚持共产党的领导",
            "坚持马列主义、毛泽东思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710721339393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国成立的伟大意义是()。",
        "option": [
            "结束了100多年来帝国主义勾结封建统治者剥削压迫中国各族人民和内外战乱频繁、国家四分五裂的局面",
            "实现了梦寐以求的民族解放和国家独立，开辟了中国历史的新纪元",
            "深刻影响了世界历史发展进程，在约占世界人口1/4、领土面积位于世界第三的中国，冲破了帝国主义的东方战线",
            "大大加强了世界和平民主和社会主义阵营的力量，极大地改变了世界政治格局"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710700367873",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”的基础是“一个中国”，表现在()。",
        "option": [
            "世界上只有一个中国",
            "台湾、香港、澳门都是中国不可分割的组成部分",
            "中国的中央政府在北京",
            "台湾有自己的军队"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710712950786",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我们要建设的社会主义和谐社会，应该是()、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处的社会。",
        "option": [
            "民主法治",
            "公平正义",
            "诚信友爱",
            "没有冲突"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710826196993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成小康社会决胜期，要突出抓重点、补短板、强弱项，特别是要坚决打好()的攻坚战，使全面建成小康社会得到人民认可、经得起历史检验。",
        "option": [
            "防范化解重大风险",
            "精准脱贫",
            "污染防治",
            "金融风险"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711065272320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的本质是()",
        "option": [
            "解放生产力、发展生产力",
            "消灭剥削",
            "消除两极分化",
            "最终达到共同富裕"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710805225472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观的基本内容是()。",
        "option": [
            "富强、民主、文明、和谐",
            "自由、平等、公正、法治",
            "爱国、敬业、诚信、友善",
            "富强、平等、勤俭、团结"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711077855233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革总目标是()。",
        "option": [
            "发挥市场在资源配置中的决定性作用",
            "全面建成小康社",
            "完善和发展中国特色社会主义制度",
            "推进国家治理体系和治理能力现代化"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736711069466624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八七会议上确定的两大总方针是()。",
        "option": [
            "实行土地革命",
            "走农村包围城市道路",
            "武装反抗国民党反动派",
            "掌握军队领导权"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736711342096386",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "人民解放战争的三大战役是：()、淮海战役和()。其中历时最长、规模最大、歼敌数量最多的是淮海战役。",
        "option": [
            "济南战役",
            "鲁南战役",
            "辽沈战役",
            "平津战役"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736711312736257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十九届五中全会要求，到2035年时我国的关键核心技术实现重大突破，进入创新型国家前列。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710935248898",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的物质文化需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711019134977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在党的文件中正式提出“三步走”发展战略的是中共十三大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710838779906",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的七届二中全会着重讨论了党的工作重心的战略转移的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711262404608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的路，建设有中国特色的社会主义”是邓小平在中共十一届三中全会上提出来的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710708756480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会指出，全面深化改革，必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际，解决我国所有问题的关键是创新。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711006552064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时又是中国人民和中华民族的先锋队。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711375650816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的最早组织是在北京建立的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711392428033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六大关于我国进入和建设小康社会的判断，是根据我国现代化建设的客观进程和社会经济发展阶段性变化的实际作出的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710851362816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记指出，抗疫斗争伟大实践再次证明，中国特色社会主义制度所具有的显著优势，是抵御风险挑战、提高国家治理效能的根本保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711111409664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十九大要求，到新中国成立一百年时，基本实现现代化，把我国建成社会主义现代化国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710935248897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "系统地阐明关于社会主义初级阶段的理论是在中共十三大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710826196994",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1920年3月，中国第一个学习和研究马克思主义的团体——马克思学说研究会在上海成立。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711396622336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二大通过决议案，确认中国共产党是共产国际的一个支部。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711396622337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国新民主主义革命胜利的标志是中华人民共和国成立。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711379845122",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____运动推动了中国社会的思想启蒙。",
        "option": "",
        "answer": "新文化",
        "id": "1798736711581171712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在新民主主义社会中，存在着五种经济成分，即社会主义性质的国营经济、半社会主义性质的合作社经济、____、私人资本主义经济和国家资本主义经济。",
        "option": "",
        "answer": "农民和手工业者的个体经济",
        "id": "1798736711618920448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“贯彻‘三个代表’重要思想，关键在坚持与时俱进，核心在坚持____，本质在坚持执政为民。",
        "option": "",
        "answer": "党的先进性",
        "id": "1798736711652474880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们党打响武装反抗国民党反动派的第一枪。",
        "option": "",
        "answer": "南昌起义",
        "id": "1798736711572783106",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____标志着中国共产党在政治上走向成熟",
        "option": "",
        "answer": "遵义会议",
        "id": "1798736711602143233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]